<!-- wp:paragraph -->
<p>Nella mattinata di sabato 13 dicembre oltre 100 persone hanno reso possibile l'annuale Giornata Internazionale per i Diritti Animali 2014 organizzata da Animal Equality. Disposti a fianco dell’Arco di Costantino e davanti al Colosseo, i partecipanti hanno esposto le immagini di animali incontrati dagli attivisti di Animal Equality nei luoghi che la nostra società utilizza per privarli della libertà e sottoporli a terribili crudeltà.<br>
	<br>
	<img alt="Giornata Internazionale per i Diritti Animali 2014" class="wp-image-1269" src="/app/uploads/2014/12/10688478_847809805258734_2069547197226367540_o.jpg" style="width: 424px; border-width: 0px; border-style: solid; margin: 10px 5px; float: right;">A fare da sottofondo sono stati suoni e lamenti provenienti proprio dai luoghi in cui è quotidianamente perpetrata la violenza nei loro confronti. <strong>Alla fine dell'azione dimostrativa abbiamo voluto lasciare un ricordo importante a tutte le persone che hanno reso possibile la realizzazione di quest'importante giornata</strong>: ogni partecipante ha ricevuto un’immagine ed un ringraziamento da parte dell'animale a cui ha prestato per alcune ore la sua voce. L'azione si è tenuta in un luogo simbolo e molte persone sono entrate in contatto con quello che stava accadendo sostenendo l’iniziativa o passando sul posto per altri motivi.<br>
	<br>
	Quest’anno abbiamo realizzato questa dimostrazione non a caso di fronte al <strong>Colosseo</strong>. Oltre che luogo simbolo di tutta la città, infatti, l’Anfiteatro Flavio ha ospitato nell’antichità, tra l’altro, spettacoli che prevedevano lo sfruttamento e l’uccisione di animali.<br>
	<br>
	Ringraziamo davvero con il cuore le persone che hanno reso possibile tutto questo: i partecipanti, i volontari, fotografi e realizzatori video, le persone che hanno sostenuto i partecipanti assistendo e tutti coloro che rappresentano oggi una speranza per gli animali e un futuro diverso, migliore, per tutti gli abitanti del nostro pianeta.<br>
	<br>
	"<em>Le mani con cui sosteniamo i volti di chi non ce l’ha fatta possono costruire il mondo che desideriamo, per questo continuiamo a sperare, per questo continuiamo a lottare, perché tutto questo non è solo un’idea. Abbiamo l’opportunità di fare la differenza per milioni di individui, e abbiamo l’opportunità di fare della nostra vita un dono di immenso altruismo. Siate orgogliosi di voi stessi.</em>"<br>
	(Estratto finale dal discorso ufficiale della Giornata Internazionale per i Diritti Animali 2014)<br>
	<br>
	La Giornata Internazionale per i Diritti Animali sui media<br>
	La Repubblica - <strong><a href="https://video.repubblica.it/edizione/roma/roma-in-piazza-con-animal-equality-per-la-giornata-dei-diritti-degli-animali/186462/185359?ref=twhv&amp;utm_source=dlvr.it&amp;utm_medium=twitter" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://video.repubblica.it/edizione/roma/roma-in-piazza-con-animal-equality-per-la-giornata-dei-diritti-degli-animali/186462/185359?ref=twhv&amp;utm_source=dlvr.it&amp;utm_medium=twitter</a></strong><br>
	Corriere della Sera - <strong><a href="https://video.repubblica.it/edizione/roma/roma-in-piazza-con-animal-equality-per-la-giornata-dei-diritti-degli-animali/186462/185359?ref=twhv&amp;utm_source=dlvr.it&amp;utm_medium=twitter" target="_blank" rel="noopener noreferrer">http://t.co/vP7LsInxmB</a></strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->